Job Interview Skill 分享交流討論 (2)

上一個Post

因為開始好多問題Overlap
所以開個新Post總結下收到最多既幾個問題

1. 去大公司定細公司好
好廢都要咁講 真係各有各好 睇你想要咩 同你性格而定
對好多人黎講佢地工作既動力除咗錢同人事
仲有就係所做既野有咩影響
而係一間大公司黎講 無論你係做Technical定Operation
你係Mid-Level定Entry-Level
其實你每日做既野對成個產線同公司既影響係少到睇唔到
所以點解有人由Google轉去做Start Up
因為係細公司你做既野見到既impact顯住好多 哩個會係好大既動力
相反大公司既穩定 保障同前境對於好多人黎講又係好大既優點
有得有失 世上無完美既工
但以上係一個大家做決定時 除咗人工之餘可以考慮既野 （特別係FG）

2. 心態
我發現收好多問題 有樣共同點係大家都有一D負面既想法
佢咁問一定係串我喇 佢咁問一定係代表我Failed啦
唔否認一個好既HR會帶到成個討論 你點對人人點對你 我一路好同意既
但其實最Top果堆Candidate無論背景有咩唔同
佢地有個共同點係令人覺得佢地係feeling excited for the conversation and the job
如上一個Post所講 Interview只係一個配對遊戲
大家既地位係果一刻其實好平等
你唔岩份工時某程度上都係份工唔岩你
當傾計交流下
In完一份就Move On啦

3. 空白期
介意空白期最主要原因係驚請到個奇怪人
所以只需Prove到俾人聽你係個知道自己做緊咩既人就得
空白期唔係咩唔好既野 請返每個人都有唔同既人生規劃
而對我黎講 當時（空白期時長）既時間我覺得自己都需要休息下同時都自修返（XXXXX）既知識（有PT可講PT經驗 無就要準備講到自修左咩相關知識
講真依家學既途徑 網上同書本咁發達自己就算無睇都上網袋D係袋先）

4. 有咩問題問
大部份人其實答既野都大同少異
變相哩個位係分出最Top果堆Candidate既地方
上一個Post舉咗個例子可以問既係 ：
你個人認為喱個職位要點樣先為之成功？
其實仲有大量好好既問題 總之你令到對方講得越多你勝算越高

5. 有問題唔識點算
收到都Ok多人話Interview時俾人好Rude咁Challenge
而遇到無禮嘅人 有樣野話比自己聽 佢踩你唔係反映緊你係咩人
係反映佢自己係一個咩人 所以唔需要太介懷
假設遇到真係唔識嘅話可以冷靜咁講
你以往工作都係focus係邊個area 所以未有機會接觸xx
但你有興趣亦好樂意去學習 xx
你都有相關XX既知識例如......etc

寫住幾個最常見既問顯先
希望大家有一日可以好似上面所講
feeling excited for the conversation and the job

Self introduction 講自己既性格點適合呢份工好 定係 講自己做緊咩做過咩點適合呢份工好？

借問聲做緊野想見其他工嘅話通常會點整份工作證明架？